% @Difficulté 3
% @Mathalea 
% @Source sesamath
% @Niveau 2nde 
% @Theme Inéquations
\begin{exercice}[Source=Sésamath]
Un pré rectangulaire a pour longueur 80 m. Le cultivateur doit encore décider de sa largeur $x$, exprimée en mètres. Il souhaite que le périmètre de ce pré soit inférieur à 240 m. En même temps, il voudrait que son aire soit supérieure à 3 000 m$^2$.
 \begin{enumerate}
   \item Traduire ces deux informations par deux inéquations.
   \item Résoudre ces inéquations et donner les valeurs possible de la largeur $x$ de ce pré.\\
 \end{enumerate}



\end{exercice}


\begin{Solution}
\begin{enumerate}
\item $160+2x<240$ et $80x>3000$.
\item  La largeur doit être comprise entre $37,5$ m et $40$ m.

\end{enumerate}
\end{Solution}